---
title: >-
    شمارهٔ ۲۶۲
---
# شمارهٔ ۲۶۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دگر بار ای مسلمانان ستمگر گشت جانانم</p></div>
<div class="m2"><p>گهی رنجی نهد بر دل گهی بی جان کند جانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به درد دل شدم خرسند که جز او نیست دلبندم</p></div>
<div class="m2"><p>به رنج تن شدم راضی که جز او نیست جانانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به بازی گفتمش روزی که دل بر کن کنون از من</p></div>
<div class="m2"><p>نبردست ای عجب هرگز جزین یکبار فرمانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شفیع آرم که را دیگر که را گویم که را خوانم</p></div>
<div class="m2"><p>کزین بازی ناخوش من پشیمانم پشیمانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>کنون نزدیک وی پویم وفا و مهر او جویم</p></div>
<div class="m2"><p>مگر بر من ببخشاید چو بیند چشم گریانم</p></div></div>